戴卓爾真係幾撚仆街,搞到英國咁

將咁多公共事業都私有化
比外國財團買撚晒
而家平民受
所以經濟上自由主義真係

洗咩睇英國
你睇香港就得啦
領展，狗鐵

中產交稅養窮人，不了

師承英國佬

所以公共事業根本唔應該私有化

有咩問題？ 點解要有錢人保貼窮人？

中國咪國有囉
唔滿意返大陛啦

又係呢D on9問題
窮人愈多社會愈亂
唔見得對有錢佬有著數

其實香港於老懵懂時期，將領展上市後曾經計劃過將國際機場、水務署都私營化，我當時幾想佢快d做，快d陷家剷！點知佢又冇做，好失望！

聽過有d國家監獄都私營化

咁點解要益有錢人

另外我想講公共事業比外國控制晒
係國防上都唔合理啦

背後控制既人唔會分國家，只係要控制

領展當年勁多人支持

美國咪係咁囉
建議睇Orange is the New Black

香港人就係畀佛利民、張五常、王于漸呢班學棍洗晒腦
變到今日咁仆街

香港唔多窮人？有幾亂

到而家都唔明點解條片有1.8m views

你知唔知工黨70年代搞到英國咩撚嘢樣?

有錢人帶動經濟 創造就業 佢地捐既錢多過窮人成家幾世加埋會交既稅 唔益佢地唔通益不事生產 專拎政府錢既人？

唔覺喎，窮人偏向擁抱獨裁，維持政權穩定，你睇下香港
咪俾飽飯佢哋食就啱喇

當公共事業比財閥控制社會就好難有新發明同進步

極權社會另計，望下鄰國d有錢佬幾爽

美國

窮人去到無飯開就會

而家呢個世代根本唔會 點麵有soup kitchen food bank可以吊住佢地條命 使咩驚

佢地會講殺晒窮人

點解唔分晒佢啲錢

當你出街唔係百佳就惠康
唔係萬寧就屈臣氏
小店同老店全部執晒笠
香港得返一班幫地產商打工
之後又要向地產商進貢嘅窮人
點會有人可以向上流動成為中產？
以前揸架的士做間小店已經可以買樓發達
送仔女出國讀書
而家邊有呢支歌仔唱？
貧富懸殊唔止令到個社會唔穩定
連個政治體系都會受衝擊
你睇美國政局越搞越動盪就知

人地美國人天生擁抱追求自由
華人天性擁抱獨裁 永遠停留係口腔期 驚條撚咩

你可以睇返港英年代d所謂「社運」
eg.天星小輪加價暴動、海員大罷工都係因為錢銀問題而出現
雖然有D背後係有政治角力
但唔少都係因為錢銀問題而去

近代唔需要我講啦
都係既，香港自從97後就安定繁榮

多謝晒喎，無人返工撚有勞動力

London underground又廢又貴喎
車長人工仲要勁高

有錢人做仆街野多撚過窮十九幾世

搞笑咩
你睇下領展d商場街市同政府個d比
政府個d，唔好講話創新，連基本設備衛生都搞唔好。又污糟，d燈永遠眨下眨下緊有一兩個壞

係囉
美國人都識反華爾街反大鱷
屌鳩朱西伯格
香港人食緊班大陸佬來香港上市
賺盡香港人一大筆然後屙出來舊屎
奶完然後重話賺到錢呀好好味

你咪個個唔好返唔係個個都唔介意日日青菜豆腐

你而家唔返工都唔會餓死架 又唔見你唔返工

成班左派社會主義者

你唔見D國家愈窮愈多動亂?
智利加個MTR價就動亂
東南亞都好多

國家愈窮就愈亂
愈亂就愈少有錢人
愈少有錢人國家就愈窮

行開啲啦

仆唔仆街出黎社會做野邊個care 搵到錢就係王道啦

咁好似支国咁囉，咩都由國家操縱咁就ok啦

呢到好多人幫貪曾洗底的

所以一早block 撚左你

德州夠係電網私有化最高嘅一個州啦
一場大雪即刻仆晒街死左幾十人
原因係班供電商要壓抑成本唔肯出錢投資設備

咪道係話你係第二三線國家咪會囉 非洲成日都軍事政變Tim

香港呢d已發展地區根本唔可能會去到大量人無飯開食腐肉好似委內瑞拉咁

喂喂喂
屌晒你地老母有冇睇過條片架?

政府本身係希望私有化吸引返本地財團投資
唔係外國財團投資呀

結果比外國收購晒
好似水廠咁成日出現問題
國防又有危險

咪撚Spin去咩窮人有錢人到啦

智利就係當年戴卓爾力撐嘅皮諾切特
賤賣國有資產畀英美班大財團
重請埋Chicago Boys佛利民班徒弟
大搞私有化同貨幣政策
今日搞到貧富極度懸殊生活費勁高
結果地鐵一加價即刻釀成民變

睇你覺得咩叫亂囉
佔領華爾街同香港社運可能你覺得好安定繁榮啦

同埋國防方面你點睇?

當年通脹太高,一定要下重手先搞得拈

條片有講類似呢樣野
不過D傻閪就Spin晒去第二到

貪曾起碼會搞最低工資、競爭法
之後689同777就真係乜都冇做
淨係識搞鬥爭

識唔識㗎你屌你老母！

平行時空》1984年 中國對英國宣戰 戴卓爾夫人誓保香港

因為有錢人有份剝削窮人

最戇鳩係2000年代初政府同泛民都覺得戴卓爾好成功
copy咗黎香港

結果搞到大批煤礦工人失業
班工人罷工就話佢地係國家嘅敵人
搵黑警日日打打到佢地頭破血流

連登仔唔係好buy戴卓爾極右政策咩

班公共管理撚幾十年都係到吹到公共事業比私人市場做增加效率我讀書時聽班PA/M lecturer 吹足幾年。

有錢人不嬲都仆街，只有少數例外

1:當年列根都係靠呢點鬥贏蘇聯，民營好過國營

2:戴卓爾上手搞到英國勁霉

嗰時成個世界都覺得呢套野work
列根、克林頓、小布殊都係搞去監管、零關稅
搞WTO想食大陸市場
因為當年戴卓爾出賣香港換左進入大陸市場
個個都跟住戴卓爾條路同中共做生意
結果養肥咗中共呢個怪獸

而家嘅香港同鐵甲威龍個故事背景相似
在近未來，持有各國政府國債的大企業，在各地政府破產後紛紛接管了各國政府機構，無政府資本主義成為主流意識型態，公司王國主導了的政府運作，OCP（Omni Consumer Products 普及大眾商品）因而得到美國聯邦政府承包經營了底特律市政府，包括了治安的工作。

英國工運自從玩新自由主義之後就收哂皮

呢班人係自由經濟嘅
自由經濟由Adam Smith喺已經講反壟斷
係特衰on9 唔好賴班學者

發窮惡就要幫，咁冇人返工啦

理論上的確係
但現實係點
條片講左你聽

同共產一樣理論就好
實際上

知唔知英國玩社會主義國營嘅時候幾撚垃圾？

啲火車爛到穿窿，例牌遲到半個鐘，因為公務員啲職員寸過你

當時工會已經騎劫左成個經濟系統,自己就自肥哂d利益,搞到通脹同政府支出不斷上升,一般市民都受苦,點可能由佢?
之後英國經濟番番正常,只不過煤礦呢d過時行業會淘汰係冇辦法既事

其實一路都有個問題

明明大家都係賺錢

點解要俾人賺

七八十年代英國啲工人懶到
就係工會鐵飯碗個個求其做
嗰陣時啲汽車全部垃撚圾 搞到成個汽車業出口玩完
就係收晒皮先至局住要搞金融 頂到咁耐先出事已經好啦

戴卓爾起碼令到英國唔駛破產
迫倒英國人唔會剩係識嘆世界

要嘆就去其他國家嘆
你望下隔離法國義大利
衰咗十幾廿年

你哋有冇人生活過70 年代國營時代的英國，無就唔該收嗲！

而家都仲某程度係咁
根本戴卓爾冇成功完全解決呢個問題

《鐵甲威龍》其實係講緊當年鐵鏽地帶產業轉移嘅問題
80年代底特律呢啲傳統製造業職位已經流失緊去發展中國家
當年係日本加四小龍2000年之後就係大陸
所以點解2016年成班製造業工人會投侵
就係因為侵係咁屌鳩克林頓（其實係列根開始）嘅自由貿易政策

你可以參考英國鐵路
至少私營之後頭20年服務好咗好多

領展最大件事係佢哋專搵數佬管
你望下政府個財政司就知

米on9 d 有錢人不知想多幾多窮人 多窮人幫佢地做奴隸，有錢人無窮人做工人連生活都成問題，比你有個豪宅無工人你打理都做到仆街

壟斷市場要壓榨平民幾多錢都有啦
割韭菜咋嘛
有錢人唔交多啲稅唔通叫窮人交多啲
試下唔好用個屎忽坐住個腦

所以而家英國連一件似樣嘅本土工業都冇囉
人地德國有Benz、BMW、Audi、Volkswagen
係歐盟經濟龍頭
英國佬一脫歐即刻嚇到腳軟
要乞習近平大撒幣投資英國

有冇諗過有時窮人係因為結構性剝削而產生出嚟

成班左派on99
明明自己係香港都深受其害，成班做又36，唔做又36，質素垃圾

夠林鄭仆街？

屌新自由主義,小心比連登仔話你係共產主義=中國=共狗

只不過係物極必反，面對二戰後嘅凱恩斯經濟學，福利主義同大政府嘅反彈啫。 果陣政府又冇效率又冇效益，就破產咁濟，咪變向另一面囉

香港都係跟果陣時嘅英國先變到咁。

社會主義有咩問題?做有錢人隻狗做到傻左?

RR引擎

有錢人係靠官商勾結 壟斷同剝削去壓逼平民同阻止平民上流機會，食完窮人隻車仲話自己對社會好有貢獻，偽善到呃埋自己？

唔通好似美國咁就係好？

佢地個腦只係得極左同極右
二元對立
永遠都冇中間，中間偏左/右

既然咁多人都支持私營化公共事業
唔明點解平時仲要屌黨鐵、兩電加價

公道講，黨鐵係世界上既管理算高

都話連登仔多數左傾

一開始戰後各個國家仲有好多發展同上流機會，但咁撚多年黎累積既土地兼併同商業壟斷已經證明左極端資本主義既局限性，近年黎全球越黎越多既示威遊行就係有相當多窮人反抗既鐵證

Royce rolls既燃氣輪機同仲有GSK既藥物乜黎
仲有好多德國車都係搵Ricardo依家英國公司設計，檢測同市場堆廣

仲要話香港低稅率新自由主義天堂個d左膠
其實有無留意香港賣地既premium本質上就係間接稅

咩game

因為政府將啲清潔外判左

睇見呢個post真係
唔識書 睇下the crown都知啦下話

如果鐵路市場有健康競爭
港鐵仲敢係咁超支

咁用制度限制佢咪得，點解係要用直接拎佢錢依個做法?

減少管制同去公有化
係令英國經濟發展得唔錯
二戰後
英國係好窮同一段長時間經濟停滯

戴卓爾錯在全面去工業化
同對新興產業扶植唔夠(例當時科技業)

Winter of discontent 倫敦無人執垃圾

無計，大把人都係支持社會主義嘅廢青

講真睇你點睇
資本主義短期差長期好
社會主義就相反
好簡單咁講
冇資本主義我地今日生活水平至少倒退200年
今日大部份嘅科技都係因為資本主義先會存在係呢個世上
如果冇資本主義 你而家應該都仲係停留係差唔多餓死邊緣
資本主義encourage better quality and cheaper product
社會主義聽落好好 大家都公平乜乜
但長遠會令到成個國家less competitive
啲人冇曬incentive 去做更好嘅嘢
你睇下啲打政府工嘅人就知

監獄私營化其實幾好

國有化係不思進取

戇乜斷?當反壟斷法流?

要睇乜嘢類型嘅公共事業囉
好似醫療、教育、污水處理之類牽涉到基本民生需要
絕對唔可以有任何私有化

但如果道路、能源、鐵路、通訊等呢類性質嘅公共事業私有化反而有助改善效率

其實私有化成唔成功要睇執行上囉
最成功一定係日本
道路又私有化分拆
國家鐵路又係私有化分拆
郵政又私有化演變成金融機構

一啲公共事業如果太依賴政府官僚
反而影響進步同埋發展

滿意未

最後就會變成最上層一直扮好人同時又壓榨低下階層 直到永遠

掉番轉就真,資本主義短期好長期差
資本主義一耐左就土地兼併同壟斷越黎越越西利,以香港為例,8-90年代大家都共享倒經濟收益,最典型例子做以前做小販開小店已經可以養妻活兒樓換樓

無問題嘅，社會主義都淨係會搞到人民失業、公司執笠啫

幾年前買落依家賣樓賺300萬移民
算係間接退稅定係政府間接派錢

英國佢哋初初都係咁諗有良性競爭
結果？

同埋講到黨鐵係公營咁

有邊個唔仆街 窮撚仲仆街啦 不個有少數例外

終於有人係清醒嘅 連登其實好撚左
得罪講句支持比Blair個new labour還要左既policy既都係中學未畢業

社會主義都係靠收割資本主義纍積既資本，
包括埋北歐既社會福利主義
長遠係整唔大個餅
最頂尖人才同資金留去美國或者其他低稅既地方

講唔應該私有化個d都唔知咩道理

唔可以私有化+利潤管制協議+政府keep住51%但唔行駛投票權
唔可以限制單日大股東唔可以揸多過10%

與其政府泵水落d呢啲地方養懶人
點解唔政府揸大份,賺到再用股息補貼真係有需要既人

講據呢清 又叫人睇片？ 你自己起碼都sum up幾個點先出po啦懶撚

而家都已經唔算係資本主義，資本主義係18-19世紀嗰啲年代先算係，嗰陣啲工人，童工俾人打壓到好撚仆街，而且冇政府律貼任何免費教育，嗰種先算係資本主義

但能源個方面
我見影片有講而家迫到英國要玩呢隻技術未成熟既核能發電？🤔

無咗戴卓爾夫人
英國就真係完全日落

係經濟低落仲要維持龐大開支簡直係自殺
好似一個家庭
出去做嘢嘅畀人減人工或者失業
成個家庭就要死慳死抵渡過難關一樣
唔學識慳錢
仲要應付一大班官僚怠慢嘅公共事業公務員
唔單止拖慢公共事業效率
仲會令國家破產

點解係益有錢人

Ayn rand: do not confuse the two types of capitalism pure capitalism and crony capitalism

你證明到個因果關係先出嚟鳩噏啦

屌你淨係識得動之以情 一啲data都唔講一味叫人睇片

間接退稅

英國佬只能埋怨自己工業質素比唔上人哋 有頭髮邊個想做幟哥 thatcher只係長痛不如短痛

白人窮人既惡同亂同香港窮人比係兩個level

好多連登仔都好支持有錢佬 但明明自己都唔係特別有錢

稅制唔係制度？

資本主義同社會主義之間個knob應該keep住調整，太傾向其中一邊都係唔掂
雖然我好buy北歐模式，但係北歐近呢三十年都係陰啲陰啲咁cut福利

根本而家係冇純左同右
只不過係睇下偏左定右
所以而家有既福利
有好多都係連登仔最憎既左派爭取返黎

最主要果陣好多公營野都負債，
倒不如賣出去

鐵同郵政唔係完全成功
鐵唔洗講、拆得太細
郵政一樣官僚

如果選民係連登仔實好撚容易選到
出黎鳩up人人有公屋,法定退休年齡55歲+全民退休保障
公共交通全民2蚊,稅收cut一半,每月電費水費頭1000免費,寬頻強制68蚊一個月
最好政府開埋飯堂,有特價鵝肝同omakase,唔洗驚係咁派錢出去食通脹
唔夠錢就再將住山頂個班打靶再充公資產

ayn rand嘅話就極右到government do stuff = socialism㗎喇

資本主義最正既一個地方就係比機會你幻想有一日可以成為有錢人

所謂多勞多得

漏咗強制半島派免費飯

香港貧富懸殊又幾多其實係因為土地公有做成有無人討論過？

根本就應該咁
不過好多ff怪不斷提倡極左右

唔原全資本主義姐 但係都係資本主義主導
所以睇你覺得理想嘅位置係邊
我會覺得係中間偏右囉
就好似Thatcher都唔係完全capitalist 啦
佢的確係令北部啲人好慘
但佢嘅偏右政策真係長遠救左英國經濟

後生仔學生唔使交稅當然想高福利
全世界都係咁
出來做野之後就會明無免費午餐

唔使打稻草人連登仔
我包呢個政崗受世界大部分人歡迎

呢個世界一定窮人多
民粹主義近年都興

我未去到ancap咁痴線 但其實好多oligopoly, monopoly 都係因為政府啲規範間接造成

同d傻閪youtube scholar討論真係哂9d時間

The economy

Britain got hit by two major recessions under Thatcher, which sandwiched the boom of the 1980s but even that boom never saw GDP grow by more than a couple of percent. Obviously in 2013, George Osborne would kill for growth of 2.2%.
If the deficit is the obsession of this government, in 1979 it was inflation, which had rocketed into the twenties in the 1970s.

The figures show how it went down under the Conservatives - after a struggle as it rose to 21% in the 1980s - decreases which largely continued under Labour and have only just started to reverse.

Perceived wisdom is also that manufacturing disappeared under Thatcher. If so, it was something that had already started. In 1970, manufacturing accounted for 20.57% of UK GDP. By 1979 that was down to 17.62% of GDP. By the time she left office, that decline had continued - albeit at a slightly slower pace, down to 15.18%. Now it is much lower, according to the ONS - down to 9.68% in 2010.

想知巴打點睇德國嗰種ordoliberalism

中國改革開放後 行左資本主義好耐啦 傻仔

香港啲窮人會當自己係有錢佬住緊山頂
鬧返啲窮人好食懶飛反對加有錢佬稅

唔明
私有化同市場M型化有乜邏輯關係？？
私有化同振興中小企係兩回事

我唔識 但我會理解為blair個new labour之類？

大概係講Thatcher 唔係個root cause of manufacturing declining?

講緊領展

比資本主義洗左腦,甘願做有錢人既哈巴狗,自我閹割
「做奴隸雖然不幸，但並不可怕，因為知道掙扎，畢竟有掙脫的希望；若是從奴隸生活中尋出美來，讚嘆、陶醉，就是萬劫不復的奴才了」

咁你最多係啲架仔個官僚文化

白人窮撚係通常完全放縱自己好似一堆野生動物咁，alcoholic唔少得，海洛英冰毒遲早既事，打交醉駕偷野詐騙犯法稀疏平常，英文grammar衰過香港中學生，窮起上黎可以幾日冇飯食，人際關係亂七八糟

你講英國定日本先？？
日本嘅話國鐵拆成jr係相對成功嘅
原本嘅日本國鐵係龐然巨物
只係favour首都圈同埋京阪神, 其他地區就頹做
負債累累, 效率又差
所以要先要私有化
而且私有化下仲可以保持一定嘅優勢同壟斷
好過英國, 英國國鐵私有化就越搞越差
因為佢哋唔似日本按地域劃分
結果造成過度競爭

日本郵政到而家仲係咪官僚我就唔清楚
就請你分享下
但係肯定嘅係形象革新、業務多元

咪社會主義做成

保貼窮人 國家越保越窮
啲窮人根本就唔想做野
窮撚唔可以對佢地太好
英國福利唔算差 犯罪率一樣咁撚高

如果係領展嘅話就係私有化嘅過程做得唔好
應該係話過度私有化
當初上市嘅時候冇set定一啲條款去保障社區小店
而且全部畀曬領展某程度係壟斷
完全壟斷嘅私人企業相比起政府一手掌控其實兩個都差唔多
一樣衰

有部份係 但有一大班係唔想做 等政府養

乜撚嘢好多 我講童工呢個case 你有冇諗過點解當年屋企兩公婆一齊做嘢連個仔都出埋去做童工都先至勉強維到生 但今日屋企例如日本 老公一個人做野已經可以勉強養起成頭家？因為科技既進步令人生活越嚟越好 童工嘅消失根本唔係因為有啲乜嘢政策打擊成功 而係因為科技令到同工效益唔大 用機器比用童工效益大先冇哂童工（所以你睇到科技落後嘅國家依然有好多童工）
人人屌日本經濟停頓十幾廿年 但偏偏日本人生活水平就不斷進步 今日你用7000、8000蚊買到iPhone 12 20年前計埋通脹呢個價你淨係買iPhone3gs 所以你明唔明唔係正唔政策嘅問題 只係因為科技進步左

監獄私營化一定出事
私營化後監獄一定係盈利導向
為咗賺錢刻薄犯人
到時監獄環境一定大倒退至返去19世紀
美國好多私營監獄都有類似問題
譬如幾十人逼埋落一個大倉度
伙食又差
缺乏醫療支援
仲慘過做奴隸

英國鐵賺唔到錢根本就係因為英國人都唔鍾意搭鐵
日本鐵路咁賺都係因為日本人鍾意搭
我覺得唔係好關公私有化事

好撚on9
你估幾層樓收租啲大地主
好勤力咁做緊野？
你又以為有錢人唔犯罪？
有錢佬偷呃拐騙一樣照做
一樣照吸毒照詐騙
照爭人錢唔還照洗黑錢
想盡方法去逃稅暪稅
只不過人地有錢有一大班律師照住啫

不嬲連登都係經濟左政治右

你睇下佢高層有幾多人仲係官僚出身
郵政玩地產係玩得唔錯
但另一方面要前線跑數、結果保險果面呃客錢搞單大醜聞出嚟
根本形象唔稱得上好

國鐵有JR北海道同四國蝕到仆街唔講

on9
而家係掉返轉囉
以前大部份香港人都係老公出去搵錢
老婆喺屋企湊仔都可以買樓養到四、五個仔女
而家兩公婆出去做野都唔夠養一個仔呀

某程度黨鐵同兩電冇競爭姐
外國有啲國家電網開放，私營電力公司嘅可以鬥平搶客
私營但唔開放市場造成壟斷，冇競爭都唔係好事

不過，公道咁講私營比國營嘅應該有效率嘅
國營用公帑營運，羊毛岀自羊身上
最後咪又係納稅人埋單

有冇社會主義基礎，對比起東亞人佢地民族性本身就好似野馬咁aggressive，白人唔重視家教，鍾意放縱，你睇百幾年前都係咁，當年美國禁酒結果禁區入面既人既醉駕同醉酒鬧事不跌反升，比起唔禁酒既地方高幾十個百分比，絕對難駕馭過華人
所以外國有個學者話大家應該鍾意比tax去fund education同social welfare並唔係為左幫果d人而係確保你自己免受傷害

d窮人變有錢人之後咪又係一樣做仆街野，就當你係有錢人入面極少數既清泉，你既後代係咪可以拎住你d財富繼續做清泉先

先唔講你spin左去香港 一、97前後港英同香港政府都行高地價政策令土地供應減少（所以ayn rand 講過do not cofuse with the 2 kinds of capitalism: pure capitalism and crony capitalism)
2、孫九招 (政府干預）
3、香港人好撚鍾意炒樓 但因為香港人鍾意買樓 所以個市唔會跌 呢個係文化因素

最後：乜嘢係sufficient housing 係一大問題 當年美國人不停屌美國政府唔學蘇聯咁起公共住宅 但諷刺嘅係蘇聯當時要禁播美國電影 因為電影入邊嘅窮人住得比蘇聯嘅中產重要好 今日香港人屌出嚟做嘢都仲要同屋企人住埋一齊 但好多國家既窮人連屋都冇

我唔係話自由市場萬能 但自由市場同福利主義唔係oxymoron ... why not both

積架 landrover RR又當睇唔到？

你估真係日本人鍾意搭咩
朝朝迫到好似沙甸魚咁你覺得好玩？？
日本人出行鍾意搭鐵係因為：
1）鐵路網綿密
2）快捷而方便
3）安全
4）絕對準時
5）乾淨
而以上日本鐵路嘅特點某程度係80年代私有化後嘅功勞
日本國鐵分拆民營化令到各間jr公司更加專注於自己地區嘅鐵路服務, 而唔係將所有資源全數擺曬喺首都圈同埋京阪神, 例如中京圈的JR東海就係喺民營化後成功喺名鐵同埋高速巴士手上搶都唔少客仔

相反英國國鐵
自從60年代開始一直處於停滯狀態
無論喺衛生、安全、準時、快捷程度都一直輸畀公路同埋航空
係咪眼見日本國鐵分拆民營化做得好
就想照板煮碗, 係90年代做
但係又學啲唔學啲
結果搞到一鑊粥, 鄉郊地方鐵路執就執, 車站同埋列車更新速度又慢, 對路軌又冇擁有權唔可以揼錢落去改善
所以到而家為止英國嘅鐵路都仲係吸引唔到英國人一窩蜂去搭

呢個就係私有化成唔成功, 其實好睇實際執行

咁你又唔講JR東日本、西日本、東海、九州、貨物呢五間？？？

國營唔係唔得 例如us post其實一直都係賺緊錢 但政府近幾十年開始不斷規管 us post既內政（連登仔最鍾意嘅干預）令us post係咁蝕錢 所以結論係自由市場係好重要 政府盲目嘅干預先係令市場失靈嘅原因

但國營好在有問責制

積架landrover 而家印度既
RR，如果講車咪又係BMW

最低工資
最高工時
法定假期呢D全部都係左翼爭取返黎

我認同你科技呢個point
社會經濟進步都係主因
但係同時左翼既爭取令到社會對呢個議題既關注都好重要
一個社會議題唔可能一提出就即刻解決左
係第一次世界大戰後
社會開始對童工好有關注
之後更加令好多西方國家成為國際勞工協定成員之一
提高勞工權益

利申返先:我唔係左翼支持者,我支持中間,偏左定偏右就要再進修思考下先

同埋頭先你話我係懶撚唔打point出黎
我真係懶冇打
不過當初係希望大家睇下條片咁解
因為佢講既野係建基於"財團治國的年代"呢本書
諗住大家睇下雞精講咩都多過我講

乜都外判,美其名人人都係老闆,實則仲慘過打工.冇醫療冇假期乜都要自負盈虧,做到你死都冇人理老闆唔駛負責.

我之前都以為係兩登傳統黎
但睇完呢到都有D懷疑

70年代歐洲病夫、赤字累累
被譽為第一個有機會由發達國家倒退返去發展中國家
80年代重回西方大國
做咗歐洲國際金融中心、兼打贏埋福克蘭戰爭攞返國民嘅自信心

唔係戴卓爾夫人？？英國真係日落

有關Thatcher事? 當年英國經濟大蕭條, 成個英國經濟畀D工會話曬事, 日日都罷工, 唔大改革點得?

所以咪話有錢人仆街

你兜乜嘢灣姐

你係我近年見過最open minded 既樓主
多謝你帶起呢個議題

其實我都自認係中左翼 我認同政府係有能力填補某啲位

Yes
根本全球化下製造業一定會外流
邁向全球分工
喺嗰個年代仲要死攬製造業
就真係帶住成個國家攬炒

但而家佢話英國個例子係當初都打算咁諗
開放私營電力
但之後係幾間公司併購同協議
一齊合謀定價

跟住再炒人cut cost
又成日用唔同藉口加電費
包括唔發電等

乜野黎
想知

真香港窮人只敢口講革命

你又唔睇下六七十年代英國工黨下係點嘅樣

不嬲都應該係咁
而家有D地方有錢人肯比高少少既tax/肯比一D福利
就係保障自己唔會損失更多
所以上面個留言話點解要幫窮人
唔係佢想幫
係佢想社會穩定

再起過D民生設施同私家競爭
咁私家既都要劈價

比樓主呢個傻閪youtube scholar哂左我5分鐘時間
條片無原創內容 都係睇完本《財團治國的年代》再做讀書報告

財團治國的年代係James Meek寫
主要都係講水 電 房私營左之後幾唔好

但financial times 以下呢段argument 就咁講哂我心聲：

What he does not succeed in doing is proving his implicit case that all services would be better off in public hands, and that any mistakes made by the utilities are the unavoidable consequences of privatisation. For example, Meek recounts the groupthink that overtook the UK’s Severn Trent water during the floods that hit the English west country town of Tewkesbury in 2007.

He highlights the company’s absolute (and misplaced) certainty that the essential water treatment works that served the town would not flood. Yet it is not clear how this would have been different had the company been publicly owned. Disastrous government IT programmes have shown that the public sector is in no way immune from groupthink.

結論：
-真係要開展一個有養分既討論 唔該準備多d
-youtube 片睇完唔該自己分析下 唔好講完就「蕭生好野」「 係囉係囉」

有乜問題？宜家英係收留我地，俾我地幫手去資助佢地嘅人民！

特別係白人同黑人, 佢地膽好大, 窮起上黎會試去偷野搶野, 唔偷野搶野都會破壞
係華人先係全世界最易管既民族, 窮一窮廢一廢只會認命去做黑工, 犯小小法都會驚到好似會毀滅人生
D白鬼覺得犯小法no big deal, 就算係中產白人都係咁, 所以政府亦唔敢嚴刑峻罰, 因為只會有反效果
當然嚴刑峻罰響亞洲係絕對work

東海有條其中一條全世界最撚賺錢既新幹線東日本同西日本一個首都圈+京阪神本身東海+東日本同西日本就算國鐵年代都唔會大蝕JR九州成立果陣係冇任何債要都去到2006先開始賺錢北海道青涵隧道運貨仲多過運人，但運貨係JR貨物，JR貨物仲有全國貨物運輸，點蝕

多謝晒，唔好咁講

老實講
係經濟方面我一定冇呢到既人識咁多
都想大家討論多D
互相學習下

巴打會唔會覺得仲有第三條路可以行?
因為我覺得係未來可能好耐好耐之後資本同共產主義都唔會係人類最後依歸

戴卓爾夫人係一個好有遠見嘅首相。雖然佢比英國入歐盟，但係佢仍然堅持用英鎊，依樣野就已經證明戴卓爾夫人係貨幣政策方面冇行錯路。

其實有諗過攸野大細膽呢個問題
究竟係DNA定文化問題影響多?

你老豆囉，有生意唔做係要撈政治，結果被人批鬥到

無point又話想引起討論
樓主唔識就唔好pin你講個段廢話

咪係，戴卓爾夫人係80年代做首相。當時大部份第二世界嘅國家都要面臨經濟轉型嘅需要，英國亦都難以獨善其身。如果繼續比工會騎劫經濟轉型，英國只會一直繼續衰落落去，唔通淨係靠傳統工業就可以翻身咩。戴卓爾夫人下定決心，先至可以令英國盡早進行經濟轉型

咁社會主義咁好點解中國唔繼續用啊

戰略Game黎
叫Wargame: Red Dragon

人地真係唔做人奴隸。

其實如果唔講奶共，狗鐵算成功
自負盈虧，票價（相對）平，擴張到去外國賺錢

好多其他國家metro無錢搞到日久失修，要政府無限揼錢資助

原來係佢簽中英聯合聲明

但佢其實係英國係超級保守派，不惜攻擊本土商人都要保住國家

行緊縮政策

點解會幫香港，佢仲要當年去搵美國遊說支持香港
美國say no

港鐵(地鐵)有天時地利人和, 無得比。 加上香港地方細, 容易管理。

其實唔止英國戴卓爾夫人
而係80年代西方世界新自由主義興起
所以將公共事業私營化
香港亦係差唔多時間開始公共事業私營化

我真心認同blair’s new labour 重視social justices 認同、尊重自由市場 同改善福利網

未來係點我就估唔到 但我覺得係樂觀嘅

我以前有一段長時間同窮撚白人一齊住,
依我觀察我覺得絕對係both, 但我覺得DNA令到文化變成咁樣
一個白鬼可以幾分鐘內飲晒成枝伏特加重企得穩, 飲完訓一陣, 起身再飲, 兩個人兩晚飲兩個垃圾桶咁多既啤酒non stop, d罐重要壓縮過
華人有幾多做到, 搵槍指住你都未必得, 應該飲一陣就癱瘓
中國人祖先耕田, 佢地祖先係海洋同戰鬥民族, 歐洲好凍環境好嚴峻, 歐洲地型邊界凹凸不平, 易守難攻, 中世紀歐洲可以兩個鄰國打杖打足幾百年, 中國一政權穩定就長期冇戰亂, 中國耕地比歐洲肥沃3倍, 天氣暖好多所以我甩晒D毛
我地係水牛佢地係野馬

條友收咗皮

我幫佢答

中國用既係「中國特式社會主義」

你又知人地有幾層樓之前冇做過野？
好似你呢種窮人心態
正係睇到人地享受嘅成果
但唔諗下人地有呢個成果之前
睇你點定義有錢人
我覺得有幾層樓都可以係夾中層同有錢人之間
個個有幾層樓都係偷架？咪傻啦
你仇富仇到屈哂所有人都洗黑錢吸毒詐騙

「想盡方法逃稅」你係無錯
但你熟唔熟英國稅制先？
我公司都有請人幫啲partner填稅表
唔係話犯法逃稅 但一定慳到就慳

窮人犯罪香港真係唔覺多
我嘅指控只針對英國個啲
英國真係入屋打劫係街搶野用刀刺傷人多不勝數
你冇機會去體驗唔怪你

完全同意, 鬼佬DNA有冒險精神, 中國人就鵪鶉DNA。 所以鬼佬會發現新大陸, 鄭和頂多去到東南亞....

香港人口密度咁撚高

呢條撚樣有份搞到香港咁

係 佢好聽啲就叫天真 難聽就戇鳩
以為中國會變好 更文明

佢得一個決定做得好就係冇加入歐元區

一個地方太多大財團都唔見係咩好事

當年佢响北京PK, 一嘢就跌咗香港出袋。

有傳話小平同志要脅一過新界99年租約就會武力攻港。 當年英國打完福克蘭戰役, 元氣未覆, 加上當年有本土'民主'人仕民族感情發作, 結果唔洗講。

共產就最好

佢直頭係罪魁禍首
所以我先話佢仆街

佢俾鄧小平大到姐，撚夠薑打過嚟咩

對住支那領導人就腳軟，正廢柴

英國鐵路就係成pat 屎咁，又貴又廢

係英國人口中佢絕對係一個其中一個最偉大嘅Prime Minister
不過無論幾偉大嘅人去到連登都係差連登仔一個馬鼻

呢個就係私有化嘅方向同埋過程出事嘅結果
同樣嘅鐵路私有化
日本係做得唔錯
英國鐵路都仲係爛泥扶唔上柄

中國點同阿根廷比

响英國佢都係一個具爭議性既人物。

講真一連登仔有幾多親身經歷過中英談判? 好熟英國歷史咩?

好多副作用都係真，例如貧富懸殊，cut社會福利，工業收晒皮

如果你係話私有化後畀外國財團收購引發的國安問題
咁呢個就唔關私有化嘅事
呢個就係關於當地負責經濟方面嘅政府部門
對於大型企業之間嘅收購活動有冇關注
對於某一啲特殊產業有冇嘗試阻止外國收購
加拿大同美國都有啲咁嘅行動
問題係英國冇
所以俾啲議員屌到飛起
所以唔係唔係私有化度

中國都係1978年改革開放，80年代全球右轉，先開始有錢齊齊搵，開展同中共做生意養肥中共嘅幾十年

partly agree

貧富懸殊喺好多強調自由市場嘅地區都會出現
係弊病黎
好強調政府夠唔夠彈性同埋識唔醒水

至於cut社會福利, 嗰陣時英國都就嚟乾塘, 你唔止血就會失血至死, 加上戰後初期社會主義強調嗰套社會福利令整體社會生產積極性下降, 如果唔去cut社會福利, 英國會變下流國家

至於工業, 坦白講, 全球化下國際分工, 本土傳統工業衰退係不可逆, 英國工業的確冇以前咁出名, 低調好多, 改為淨係掌握啲關鍵技術就算
而且近年英國it業都越嚟越勁, 符合宜家數位區塊鏈發展嘅潮流

應該話香港人普遍都係咁諗
因為過去幾十年香港就係靠住保守嘅政治環境同埋自由嘅經濟而發達
經左政右自然成為金科玉律
你見好多香港人即使移民外國
都唔係太支持外國嘅福利主義

英國多少係香港嘅寫照, 當年香港都係穿膠花製衣業慢慢先變成金融旅遊。 而且教育, 一般藍領家庭嘅後代, 讀完書甚至乎讀完大學之後都會成為專業人士, 有邊個想去耕田開礦?

睇yes minister 就會明英國唔破產算好。其實香港政府依家同嗰陣英國公務員一撚樣，啲人唔做嘢又吹佢唔漲，人工又高

劉細良

割英國地俾支那

咁你就幫手勸下你班黃絲傻仔唔好日日嘈買唔到樓
物價暴升 人工唔升啦
資本主義係咁架啦

點解咁講

點解要用我哋錢養囚犯?
又唔係政治犯

交稅原意就係解決貧富懸殊

社會主義一開始成功因為搶晒資本主義裏面有錢人嘅錢

跟住唔識得再搵錢就收皮

英國汽車業收咗皮係事實
但係航空仍然歐洲第一
渦輪噴射引擎呢啲技術淨係同美國GE爭第一

香港勝在有錢 不過而家就收皮
失業潮而家先開始黎料

其實囚犯係有生產 例如: 路牌 口罩 醫管局棉被 柳記/曱由衫

對住有錢個班咪好 無錢個班咪死

嗰陣香港轉政府部門轉公營多 例如: 機管局/醫管局/九鐵
電話 電力 煤氣 大部分交通本身都唔係政府/公營

到千禧年後都係由公營轉私營都係得地鐵 領匯(泛民有份支持)

民主回歸論個班 要死全家

根本就係班英商想入大陸市場
寧願唔要香港都要賺人民幣

當年中國有市場嗎? 你80年代翻過大陸未?

識唔識睇英文？

LONDON - Britain was looking for stronger economic ties with China even before the agreement which would eventually hand it Hong Kong was signed in 1984, secret documents released Tuesday showed.

Ahead of late prime minister Margaret Thatcher's trip to Beijing in December that year to sign the deal, officials discussed how she should make the case for British business with China.

The files also revealed how China's then leader Deng Xiaoping reassured Thatcher that his country would keep its side of the agreement, based on the concept of "one country, two systems", adding that China "always honoured its commitments".

The documents were released by the National Archives in London under the 30-year rule, which allows previously secret government files to be made public after three decades.

Thatcher signed the Joint Declaration with China in December, agreeing to hand Hong Kong, which has this year seen weeks of pro-democracy protests against Beijing, over to China in 1997.

Around six weeks before her trip, the British embassy in Beijing wrote to the Foreign Office urging that Thatcher should "press for greater export and investment opportunities for British industry under the signboard of greater participation in China's modernisation."

It added: "It will be important however to handle this in public in such a way that Hong Kong opinion does not see our moves to develop trade as exploitation of the Hong Kong agreement."

In a nod to this concern, officials decided that Thatcher should not travel with a party of British businessmen to avoid suggestions "that we were now getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese," Peter Ricketts, a senior Foreign Office civil servant, wrote to Thatcher advisor Charles Powell on November 16, 1984.

During the trip, business deals including around the development of a nuclear power station in Guangdong were discussed, the files reveal.

Thatcher was also assured by Deng, seen as the architect of China's economic reforms, over his country's intentions in Hong Kong.

"Some people harboured doubts about whether China would honour the agreement. Deng said he wished to inform the prime minister and the whole world that China always honoured its commitments," a British embassy note of the meeting said.